\chapter{Espais afins}
\section{Definició}

\begin{defi}[Espai afí]
	Sigui $\varepsilon$ un conjunt i sigui $E$ un $\k$-espai vectorial. Donada una aplicació
	\begin{equation*}
	\begin{aligned}
		\Theta \qcolon \varepsilon \times \varepsilon\ &\to E\\
		(A, B)\ &\mapsto \Theta((A, B)) \defeq \overrightarrow{AB}
	\end{aligned}
	\end{equation*}
	tal que, per qualsevol $A\in \varepsilon$, l'aplicació
	\begin{equation*}
	\begin{aligned}
		\Theta_A \qcolon \varepsilon\ &\to E\\
		B\ &\mapsto \overrightarrow{AB}
	\end{aligned}
	\end{equation*}
	sigui bijectiva i tal que, per tot $A, B, C \in \varepsilon$ es compleixi
	\begin{equation}\tag*{(relació de Chasles)}
		\ora{AC} = \ora{AB} + \ora{BC}\,,
	\end{equation}
	direm que l'estructura algebraica $(\varepsilon, E, \Theta)$ és un espai afí. Anomenarem $E$ com ``l'espai vectorial subjacent'', o com a ``espai de diferència''.
\end{defi}